中國流亡藝術家：巴丟草

啱啱無意中睇到呢位畫家 巴丟草

佢最出名的畫作 - 劉曉波與劉霞的愛情

FROM維基：
劉曉波 逝世： 2017 年 7 月 13 日，中國瀋陽市中國醫科大學附屬第一醫院

劉霞是詩人、畫家和攝影師，與丈夫劉曉波同為中國持不同政見者，在2010年劉曉波獲得諾貝爾獎後被中國政府軟禁至2018年7月10日獲准出境，現居德國柏林。

心好痛

楊舒平演講風波是指2017年5月21日馬里蘭大學學院市分校畢業典禮上，來自中國大陸昆明的留學生楊舒平在發表畢業演講時，以美國的學習、生活的自身經歷為主軸的演講，因提及在昆明『每次外出都必須戴口罩』，以及將中美之間的空氣、民主和言論自由作對比所引發的風波。

演講內容由昆明、馬里蘭空氣質量的對比，從中美城市環境的差異，呼籲為「民主、自由」的清新空氣而奮鬥，最後表達「自由是氧氣，自由是激情，自由是愛」的觀點。此講演內容引起中國部分留學生、媒體和民眾的強烈反應，在難以預料的輿論壓力下，她在新浪微博上道歉。

佢啲取態有少少反香港

佢係反香港

佢話香港人歧視大陸人

呢條柒頭上次果幅圖之後已經變過街老鼠

有時敵人嘅敵人都未必係朋友
反中共唔代表會撐香港人
香港人要爭氣

咁咖係咩畫？？
等我研究下

呢條友好似反侵 冇記錯既話

垃圾支那狗嚟

反侵嘅左膠

正仆街殷